研究指支那經濟若受武漢肺炎影響，對韓國打擊為全球最大！

韓國中央日報4日報導，有研究結果顯示，如果武漢發生的新型冠狀病毒導致中國經濟進一步放緩，韓國將成為全球遭受打擊最嚴重的國家。因為韓國的對華貿易比例較大，很多韓國企業在中國設有工廠，很多人擔憂供應網可能會因此崩潰。

英國「金融時報」2月2日(當地時間)引用全球金融集團ING和國際貨幣基金組織(IMF)的資料分析了新型冠狀病毒疫情導致中國國內總產值(GDP)下降1%時全球各國經濟可能受到的影響。

受影響最大的將是韓國。根據分析顯示，中國GDP每下降1%，韓國的GDP將下降0.35%，在24個國家和地區中位列第一。排名第二至第四的依次是香港、泰國和馬來西亞，這些國家和地區GDP受影響的比率在0.3%左右，日本、越南、新加坡、菲律賓、澳洲、南非等受到的影響大約在0.2%左右。

「金融時報」報導，這一情況可能將導致全球經濟在歷史上首次因為中國而不是美國的原因出現倒退，最近發生的四次全球範圍內的經濟蕭條都是由美國消費萎縮引起的，如果新型冠狀病毒感染肺炎疫情讓中國人紛紛闔上錢包，依靠對華貿易和吸引中國遊客實現增長的全球經濟將受到重大影響。

笑甚麼畜生

弱智

最大打擊唔係強国自身？

唔怕啦，韓國自己都就黎中肺炎死晒

外界原本預期，2019年韓國經濟成長率仍有2.6%，但最終韓國央行將經濟成長率將下修至2%，這是1954年以來，韓國經濟成長率罕見連續兩年都低於2.5%，情況非常罕見。

奶共丫拿